邊區僱主最闊綽 跑馬地外傭月薪$8500 觀塘平近半

全港有30多萬名外傭，每月「規定最低工資」為4410港元。有招聘網站調查發現，於不同地區工作的外傭所領取工資水平不一，其中於南區及中西區工作的外傭，工資可達5000港元以上。而於個別地點工作的外傭，如灣仔區的跑馬地或中西區的西營盤，月薪更可達8500港元以上。

調查分析了去年10月至今年7月，約2000名傭工招聘廣告的數據，發現雖然外傭最低工資為4410港元，但實際平均工資約4799港元，即代表有不少僱主願意出高於最低工資的薪金聘請外傭，亦是連續第2年反映外傭平均薪金的增幅高於法定最低工資。

工資最高的地區頭3位包括南區、中西區及離島區，平均工資約5077港元、5028港元、及4794港元。工資最低的地區首名屬觀塘區，其次是荃灣區及黃大仙區，工資分別只有4489港元、4570港元及4572港元。

另外，外傭來港工作須居於僱主家中，調查反映，70%外傭可享獨立房間，但分別有16%及10%外傭需與小孩或另一外傭共用房間，其中於黃大仙區及葵青區的僱主最常要求外傭與他人共住。

我諗都冇70%港人會有自己房

外傭生活質素仲好D

8500，男工有車牌就得

服侍跑馬地班皇帝富豪都只係收得8000個月

Marrian, you want some extra money?
No sir no sir!
Its okay! Just short time only!
.....

妓女$8500一個月

你係咪唔知價？

8000你知唔知寄返鄉下幾撚多呀
食嘅住嘅一定唔會差
仲要份糧唔使交租扣生活費
個僱主好人嘅
過時過節肯定仲有嘢收
個個月都寄幾千
第時退休返鄉下 就有間大屋住
過得仲好過你添

我有個客個姐姐打左佢十幾年工最後返鄉下，但之後個姐姐都會返黎探佢，個客話個姐姐而家住緊既地方係佢兩倍幾，有三個工人兩架車。